日學生缺口罩 稱可清洗再用

日學生缺口罩 稱可清洗再用

【本報訊】香港口罩短缺，日本同樣難求。記者連日在東京街頭觀察，人潮中大約五、六成人有戴口罩，在地鐵車廂戴口罩的人較多。鑽石公主號郵輪疫情大爆發，日本政府被批防疫不力，日本學者歸咎政府一廂情願希望將疫情控制在船上，反致乘客交叉感染，出現大批患者，反映政府愛面子及官僚僵化。

本報記者昨在街頭觀察日本民眾在疫潮下的面貌，發現戴口罩的百分比遠低於香港。學生浩太說，平日乘搭的巴士客量很少，故不會戴口罩，家中亦只餘下一盒口罩，但認為不夠口罩時，可清洗一下再用。

東京口罩短缺，不少商店貼出斷貨告示。朱永倫攝

學者：安倍經濟掛帥圖淡化

相關新聞：港發紅旅警 撤300旅團

準備參與聚會的年輕上班族山口先生亦沒戴口罩，他解釋只是會見好友，但近期工作都會戴口罩，避免感冒需要請病假。同樣沒有戴口罩的清水小姐認為，戴口罩亦沒有意義，她聽說戴口罩仍會被傳染。她知道日本有百多人受感染（未計鑽石公主號），認為政府應對偏慢，但她估計疫情令旅客人流減少，有信心東京奧運仍能如期舉行。

日本昨新增12宗確診武漢肺炎個案，全國累積個案已達850宗。政治學者、日本立教大學教授倉田徹在東京接受本報專訪時指，政府擔心日本被視為疫區，影響東京奧運，故對外宣傳一直淡化疫情，對內處理鑽石公主號事件時只求將疫情控制在船上，未有安排船上逾3,000人落船隔離，導致大規模感染。

倉田徹表示，日本政府現時只重視東京奧運、經濟表現和中共領導人習近平4月訪日三件事，但其實疫情同樣影響經濟，郵輪事件亦打擊安倍政府支持度，倉田徹指大阪和京都旅客人流大減，酒店業和消費零售業受影響比較明顯，若疫情持續擴大，將影響日本的安全印象。

政府經濟掛帥，倉田徹直指日本已出現社區爆發，封關阻止傳播的黃金時間已過，加上日本沒有強制停工停課制度，以及日本人一向勤力工作，生病都吃藥上班，民間已不能等政府的防疫措施。

■記者潘柏林

日人心聲

浩太（學生）：
「平日坐很少乘客的巴士上學，所以不會戴口罩。家中只餘下一盒口罩，如果不夠口罩，可以清洗一下再用。」

山口先生（上班族）：
「只是見高中好友，所以沒有戴口罩。近期會戴口罩防護，因為公司工作很忙碌，不想感冒要請假。」

浩太

佢地戴開防花粉嗰隻

開始蒸口罩未

好想瘋狂買口罩比浩太

日本音樂雜誌編輯都係入印尼口罩

浩太幾靚仔喎

雖然港豬都係港豬，仲去行商場行山
但係香港嘅防疫意識已經好過大部份地區，起碼9成人會戴返個口罩先

咁靚仔使乜戴口罩

蒸ok？

不如蒸

近期會戴口罩防護，因為公司工作很忙碌，不想感冒要請假。

加上日本沒有強制停工停課制度，以及日本人一向勤力工作，生病都吃藥上班，民間已不能等政府的防疫措施。

所以講奴性香港人真係拍馬都追唔上

小鬼浩太

因為公司工作很忙碌，不想感冒要請假。

日本人終於要還二戰筆債

natural selection

天婦羅口罩

浩太
洗一洗再用係咪pitta

今次疫情真係照妖鏡
日本點解會低智到咁
笑柒香港搶口罩果d 國家 中晒回力鏢

口罩都得咁condom都得

停課呀

日本人需要仆一次街先識醒

冇計
全世界有幾多地方好似香港台灣咁清楚支共啲仆街野？
咪得俄羅斯同北韓一樣咁仆街先知
其他地方都信WHO同支共data
連美國CDC都話唔駛戴口罩

幾靚仔嘅正太

我地一月中開始已經係咁掃佢地d口罩
話就話日豚
但我信有部份人真係想買都買唔到

瘋狂送口罩俾浩太

傻仔俾我地買晒喇

吓

日本議員派口罩=賄選
香港? 蛇齋餅糭出齊都無事

可以教佢哋蒸下佢

一個𡃁仔引哂啲gay佬出嚟

我可以用我隻手做浩太嘅隨身口罩

大正之後無大和
昭和以後無日本

唔係呢個假野咩

想含爆佢再互屌

因為公司工作很忙碌，不想感冒要請假。
CLS

Cheap野公仔頭

我可以幫浩太洗口罩

想玩玩浩太袋袋粒蛋蛋

浩太戴咗嘅口罩
2盒thx

浩太又幾qq

想同浩太做愛
日本仔

求浩太ig

玩l完了日本仔

20盒賣返去日本炒

山口先生（上班族）：
「只是見高中好友，所以沒有戴口罩。近期會戴口罩防護，因為公司工作很忙碌，不想感冒要請假。」
日豬

有聲

呢隻直頭好似係湖北罩

唉 其實有d唔好意思，因為香港人買左佢地好多罩

我覺得周庭拍段片教下㗎仔點抗疫

日豬智力

可摸耳用口罩包養日本高中生

成版post 變成gay post, 完

exact7ly，支共呢幾年外宣同滲透都咪話唔話得，個個都好似食左懵仔丸咁信晒佢。。。

03年收完大禮，今次仲學唔精咩
唔係777將政口凌駕於公共衛生上，香港可以做得更好

新圖

條女

想一邊幫浩太含撚一邊插佢條女

打到10號風球咁只要有車搭都要返工
有啲人仲要特登租酒店喺公司附近
驚第二日返唔到工

原來仲有條女樓主做咩淨係放條仔？

笑， 係咪日劇黎

佢哋個世界遲我哋兩個月

浩太都叫靚仔？明明係毒撚樣黎架喎，求其去信和都大把呢D樣既人

大ass一萬個
向佐又掃一百萬個

一日生產十億個都轉頭無晒

條link有片
條女片入面仲靚

個畫面靚到好似日劇劇照咁

邊撚個俾負皮唔J得靚女？

屌又啱 連伊朗都中伏就知

唔好咁痴線啦

浩太靚仔嗰啲j家多多聲
咁靚仔都要死於肺炎好可惜

日本學生嚟香港可以做議員了

你睇下佢隔離企住果位先啦

日本

浩太無口罩搵我

唔啱嘅一邊插浩太一邊奶西都得㗎

差坡豬

美國cdc呼籲緊嘅對象係美國公民 咁人哋咁大地方又控制得好冇社區爆發點解要戴 佢哋留返啲物資俾醫護好過啦

香港好彩經過反送中有左文宣組咋
如果唔係點會咁快教到d人點樣正確戴口罩同各款口罩既分別

好彩經過反送中好多人都知中共係完全信唔過要自救

男人黎講值六分，上中男神了。

又有新圖

有口罩就有撚含日本我嚟啦

gay post?

日本政府暗黑兵法，借刀清老年人口
代價係年輕人口個肺唔撚洗要

因為香港人曾經奶野奶到大大鑊姐

好似好靚女

JK用完個D 可以拎去賣

依家先反應過黎...神早比大陸友搶哂啦

咪又係支那害既

有冇日本妹要口罩

仲有支那人

浩太幾靚仔

佢哋啲樣好動漫

睇第一張相就知啦
冇貨個牌寫殘體字
反而日文個句開頭寫錯

驚見友拜子民智力低下 東方將有一國亡 悲哉

識玩 gchi

屌

「因為公司工作很忙碌，不想感冒要請假。」日奴dna

呢個post d留言令我好不安

你睇完片應該會收返，普通樣

巴打你真係好cls

定係你一邊插條女一邊又俾浩太插

人形蜈蚣

好主意喎

韓國十年前MERS都瀨到大大鍋，結果呢

日本呢個所謂高質民族，佢哋嘅「質」就係建基於呢種矯枉過正嘅利他主義

搵周庭拍條片教佢地識別黑心口罩啦。。
順便吸下日本fans

扯咗

想重用日本學生妹個口罩（免洗）

口罩根本無三五七個月都唔會跌價

浩太好cute
but 洗口罩再用 no no
浩太 小心D,唔好生病呀

日本俾你班香港人買撚曬口罩呀，你估佢地唔想一日一個？
笑乜撚